[露營 JJ] 第7個 Post

新帖留名

繼續開攝影台

攝影台好

留名

上個po有巴打問astron2+
我用左6,7次 如果天氣焗 無風 就成晚好難瞓得著
依排啲天氣就好好瞓 不過佢唔係好擋光 要戴眼罩瞓
Anyway 都係想支持下本土牌子先買佢

新post 留名

留個靚名

新post留名
想問下沙灘紮營會唔會俾漁護抄牌？

巴打搵到有nanga睡袋全黑？可否happy share邊度，我睇極都係得雙色，我應該會買350，0度夠用
Btw好似有人話全黑唔係mij?

話說我琴日買咗個新tent
做seam sealing 嗰陣唔知原來要稀釋佢先油上去
搞到依家1999 唔靚仔 有無巴打知道係咪用返松香水
抹咗佢就得？之後再用松香水稀釋支silicone grip
再油上去？

黑巴hi

我今晚又去另一個地方露

希望有緣到你真身
尋日見到把全黑leatherman 萬用刀就諗起你

黑師兄hi

強帖留名。

拆提壩

我之前都諗呢隻同Spider
最後買咗spider
貪佢輕少少
但睇落astron好似闊落d

食埋墨魚汁意粉就perfect

會

食蛋都要食鹹蛋，成隻唔洗就咁啪。

會。

營包會用，唔包都加錢買。

噚晚好多地方潮漲2.6米。

睇人仆街最開心。

行山仗有咩推介 想順便用來做金字塔桿

潮漲仲去海邊真係無得怪人

留個名先
啱啱轉左用tarptent

想問有邊日冇漲潮？

各位師兄有冇唔痴底既煎pan 推介

自己平平地買咗個captain stag 16cm易潔pan都幾好用
如果有啲budget就不如買gsi

如果兩個人一定係astron 不過就2.75kg

真係有,正

新手JJ一問

打算入手snow peak amenity dome
多數2人用，直上M Size好啲嘛？幾個fd話S用落會有啲迫

最近r左班fd同我出去露營 上次去左東龍但多人到仆街同埋佢地嫌個廁好遠
官方地又未開
有冇巴打可以推薦下D有廁有水又唔洗點行既露營點 大概6-7人去

咁咪多人到仆街囉

瞓醒就新Post
有機會搶到，
我要去旅遊台開

有我都想知呀！

Tarptent 知唔知邊個美國網有blackfrIday 優惠
我見官網上年無

用緊montbell.

我搶唔到。

reply 唔到先知 1001

爭扎咗好耐最後入咗snowline張lasse light
Helinox zero感覺唔夠穩

好出名水浸X徑
坐船行過去，
又近廁所，
多人到卜街

求report!!!

lm

想請問下
如果budget under $2500
Backpacker, no car camp
想要個2/3/4人營
除左本地luxe有咩好推介
(NH既話不了)

上環Round the World優遊?

有冇咩其他需求
例如外型上要金字塔/隧道/圓頂
重量上有咩要求

只要唔係金塔就ok
想有前廳or前後廳for訓教放背囊
重量我諗4kg以下都ok

比較咗Lasse light 同Helinox Zero
Helinox Zero 最大優點係輕, 但細張, 坐落去有後翻感
而Lasse light 雖然會重啲, 但少後翻感 而且較高
布料選擇上Lasse light 明顯厚身 再加顏色吸引 (沙色)
考慮埋要煮飯 高身會好啲就入咗Lasse light
利申:連登仔標準身高; 體重 below 170lbs

Reecho 0度 睡袋 九百蚊算唔算低?

新手留名

Luxe V4a單人金仔，有半個前廳比你放野

OK可以,早兩日用左佢訓左晚都舒服
不過佢唔可以全開當被,只開到七成

我都係諗住冬天去為主，所以唔開都冇問題既

新手一問
想問下而家係咪封左營地露唔到？

白電油

evernew

Thanks bro 我用松節水都ok 不過用咗好多時間rub佢

仲有 NPL 人士。

唔該巴打，但係我仲掙扎緊全黑mic定係雙色mij, 上網search就發覺有呢個分別

睇下Sierra Designs?

Luxe 380s 天幕
定係
新經緯自家牌子既黑銀面既天幕好

新post留名
仲諗住黎緊星期六去露 但好似會落雨

唔怕啦
落雨人小啲先有機會搵到位

想問有冇師兄知MSR個Rendezvou Sun Shield Shelters 易唔易出現同品牌營甩coating問題?

營ok
但色太柒

用緊

未有
用咗幾次

想問一下有冇咩私人營地推介想今星期六日去露營但係私人營地一係爆哂,一係就貴到冇譜

純粹想要個位扎個營成班人玩咁,自備所有野嗰啲

如果真係冇計唔通真係要上萬丈布應該冇人捉掛

大嶼係唔近車路啲營地，
之前試過幾個，
但係我次次都好早收營，
未夠八點就走左，
都唔知有冇人黎捉

香港人真係慘，露個營都要偷偷摸摸咁

Lm但係點解又係攝影台

大家早晨

真咩
我以為自己買左隻2.2kg 2人營都OK

Ok la 2.2 係正常重量
佢個標準係ultralight
會貴好多

去上環睇睇, 應該7XX OK

有無巴打有lone路買到日本nemo營
Or有無香港露營用品舖會唔會幫訂
岩岩睇中Nemo Aurora storm 3p
好正

謝

星期六日去浪茄露沙灘驚唔驚被捉？

買太輕D料薄到透明就唔好

其實全黑營唔會好熱咩
吸熱吸到傻

應該

大前日去 好撚凍

未到全黑 唔撚驚

夏天就
不過依家露營應該幾舒服

我地例牌遲收
想瞓得舒服啲所以先想問收費..

夏天去齋內帳都搞唔掂
所以夏天唔會露

睇你有錢到包船定好腳力行

幫幫手

答左啦，冇呃你

有冇啲咩又輕又細舊嘅睡袋推薦
香港用

試吓呢個HK$7xx, 上磅係531g

請問一下 去vargo 燃料樽裝士叻水， 係咪每次用完返屋企都要倒晒？ 見有人話長放會腐蝕個樽。

YES, 你可以倒返落個鐵罐。

迪記 $249，無得輸。

肯包船，大把地方可以去。

有啲外島，我都見到有營喺度。

再荒啲嘅無人島，更加無人捉。

15°C? 會唔會好凍

Trangia 樽都要倒返出來？

閒日出發嘅3日2夜真係難諗。

閒日出發，有啲地方閒日無船去嘅無得去。

又想重裝備，唔使點行。

睇咗幾個偏遠點，有海灘嘅都有水漲問題，呢輪水位一到夜晚潮漲就 2.5米或以上，好多地方都可能浸過。

真係難諗。

無人叫你裸睡嘅。

我前晚都仲係全開睡袋瞓。

個營feel 到兩邊狂入風。(我扯開咗入風位，離地起碼10cm。

Reecho 7度，有做過七百幾，但家唔知咩價。

Terra Nova Hoolie 3 ETC 隧道營
官網特價235英鎊不過運費要大約65鎊

求review, 買掉左張NH

想hea，我可能會揾澗位
咁當然唔會係條澗隔離咁近，
夜間啲澗好多野睇

利申自己一個好少hea camp

好好奇，會有咩睇？

咁嘅天氣，唔會有人沖涼卦？

呢隻奶西營又唔知抄邊個嘅呢？

Terra Nova香港少見
Ching有冇用過佢啲嘢？

搵個有VIP既fd, 85折

Trangia嗰個好似唔洗，vargo嗰個好似普通膠樽咁

睇你點玩, 你上高山露營既咪買貴野, 因為真係保命, 如果HEA CAMP既一般體質0度睡袋咩都夠, 忍者果D FOR UL玩家啫, 正正常常買REECHO可以了, 因為價錢真係差幾倍。

又要平又要細仲要夠暖, 其實有冇㗎🤔

我有西貢路線呀, 12月頭plan咗3日兩夜

視乎季節地點
眼看手勿動，用紅光

疑心大，又驚山賊又驚動物。

會凝住被嘢監視。

真心想要...下個月plan緊平日去...但係驚入到去冇交通出返黎

我上亞馬遜，搵我最鍾意嘅牌子，都係睇唔到佢同其他牌子有咩分別。(唔知係咪掛牌叫人生產)

上網睇Osprey Ace 50 d間格好似幾好...
但係佢係for青少年用...會唔會唔啱size

無啦，我要等聖誕先得，公司唔使清假，就無謂洗，等出年。

呢個好黑科技feel
咁輕 又唔係羽絨 comfort 13度

無

睇佢個spec同特價左嘅價錢覺得ok

正價就唔諗，去到三四千應該大把選擇

呢個邊到有得買

仲要細size

睇背長 你係女仔有機會岩

興趣唔大。

謝資料。

屌！又要燒凳啦。

有車路就可以CALL到的士。

最多加錢啫。

thx 我諗下先 因為買左就多數唔會再買 諗下買唔買好少少

只係買唔同牌子唔同色。

High Peak 營好唔好用？貪佢依款有前廳同都幾抵屌

暫時得自己玩冇fd有

係到識露營fd子

九百幾特價好似無得再八五？
我都係月頭買無再計會員折
差幾百就夠vip了

睇過幾抵屌 但fibre glass驚易斷

價錢冇咩好講
係好撚重
3人 4.1KG

而家去灣仔露營係咪一定俾人捉?

msr hubba hubba ? 睇條骨好似 定好多營都係用咁既骨

新手入門有無平價裝備推介?

觀塘6樓

營燈 n9 lumena
用緊好正

睇你有無心長玩 會長玩不如直接買好少少

唔理人眼光，NH 幫到你。

新手一問
Plan緊第一次露營 11月尾12月頭
去黃石 定 赤經 好?

黃石搏拉呀？

真係會拉架
Thanks
如果星期六入赤徑 要幾多點入去霸位?

你唔驚拉，咁不如求其大網仔燒烤場搭營算啦，慳好多水路。

lasee都係唔可以放心向後挨
感覺會仆街

唔見得chair zero 可以
用緊 chair zero。如果想向後挨的話，隻腳要伸直
用埋，覺得chair zero 太矮。起身坐低好唔舒服。

你要輕真係無辦法。

真係好唔舒服。

諗梗買唔買埋四個波，沙地用真係成張凳入晒落去沙裡面。

有冇得搭單買即刻做vip拎折

無咩用的

你好重？

咁慳番。

好似無得即減的。

如果真係要喺沙地用
ground sheet會比波波更有用

上次有趕 話唔收營就抄

日出會唔會熱死

好似都有見過有得配。

長知識了。

邊個灘？

喺香港啲舖頭，好少見Chair zero ground sheet
我都係上網換先換到。

有冇bro有VIP?
求分享

香港有賣。

官網寫過一千

屌你張凳真係好撚型
all black

唔使，依家做緊25% off，唔使會員都有呢個折
另外露營用品都有15% off，詳情去返鋪頭問下

想問下邊度有得買DOD，funshop冇貨，Amazon搵又冇

更係買喇

上面話波無用，要買網。

另外用途, why not both?

波本身有咩用

More stable

同問想買個金仔玩下

早幾年深涌仲有得露，但聽聞而家唔畀？定係變咗私家場？有冇ching最近去過知變成咩情況？

個營應該仆硬街

如果講packed weight Soto (403g) 重過Snow Peak (294g) 同埋穩陣啲, 不過Soto有度唔好, 摺埋有兩個位好利會界手.

以上重量係有上過磅

我唔想keep 兩個營，一個for 沙灘用呀。

係. 不過因為畀手我想放走我果張Soto

抵呀，買張 NH 都要呀。

其實有好多位既, 點解要作賤自己紮沙灘。

9點到黃石坐大飛去，20蚊一位

Thanks

不如你改名：深山大盜(黑營其實唔熱)

呢塊真係無得輸

呢排推post推得好快 上個post已經冇追

已經有張 SOTO 的話，可以點做好

呢塊同無重量無分別 可以既話買張多當茶几用都得

鍾意全黑嘅巴打可以入手

唔駛喊嘅⋯其實Soto呢張好好丫，同埋應該穩陣過泡菜果張

trangia fuel bottle 倒士力水果時係個頂制度漏番出黎，點搞

上面個鎖唔好扭開哂

有冇係外國露營巴打

覆錯人

開始懶到連polycro都廢事開

大家去D無水源既營地 會點洗D煮食用具?

廚房紙或者compressed towel抹乾淨，好油就茶籽粉加少量熱水

用水袋裝定
煲滾再用黎洗野

用水洗咁D污糟水係就咁倒左佢？

係
洗完就咁倒左去
再用紙巾抹一抹就ok

沙灘唔係關康文署事？

講開洗嘢，星期日有個阿媽洗成營人嘅嘢，又冇百潔布，又冇洗潔精，逐隻碗慢慢捽嚟洗，霸住條水喉勁耐，邊有人咁洗嘢架。

個個都係裝水落個煲，用嗰啲水慢慢洗完先拎番去水喉過水。

個個咁洗法，洗到今晚都未洗完。

塗左上去，乾左就冇得搞
一係開心咁接受，一係唔開心咁接受

有冇圖睇下，用黎做下反面教材都好

大部分時間會，因為清潔FP 易過清潔營底

冇

你用快乾果隻？

邊個款？

有冇人依家係昂平/琴晚係昂平?

GSI
PRIMUS
TRANGIA
MSR
最common 既都係呢D 既易潔款
一係你就玩鐵器

補充多少少先
琴日有人做左d我認為好過份既事
罪證依家都重係山上面

唔知呀。

有既話應該人山人海

要堅守傳統呀！

現在好似得番官網有得賣
以前有另一個網都有得賣，不過又係大部分時間都冇折
都係返官網買算數LA

邊個爭到 1001 就話事！

買得SP 既營話，care packing size 同重量既話不如唔好買
SP 一定有大買大

你怕唔怕傷埋D 布料呀

fd個露營樂係唔係全港最大型既群組
一陣要上去開post

舊年好似轉左新物料/coating
冇人知佢耐唔耐用

申請過都冇消息入到

想批鬥下都唔得。

只要有通風就冇咩問題，
太陽曬住既話，白色、灰色、綠色都係咁熱的

可能你問題
多口問下野先
點睇露營落硫磺粉呢件事

我琴晚用稀釋咗嘅松節水搽咗上去
之後用指甲r下r下 就起返層膠出嚟
有得救

果個唔洗，佢design for 酒精的
段估間公司唔會出D 咁有創意既產品掛

冇諗過要落，雖然我都知可以驅蛇。

師兄幾時有空一齊去露營

依把係Antonini Old Bear嘅Total Black
個個都用Opinel 唔想出到嚟個個嗰把都一樣

唔洗，人地寫明用黎裝酒精的

其實我唔明點解出廠做唔到，要個客買返去自己做。

真心唔識。

講下

事實上係驅唔到,蟲都未必得
今日我上昂平
見到有人用硫磺粉整左個結界出黎
我兩日都有上,肯定係琴晚d人放
想尋兇

我會架
利申冬天係沙灘都係咁沖

師兄堅有料到
會提人用紅光，同埋記得眼看手勿動
用白光照到D夜間出黎活動既小動物既話，對佢地黎講會好似俾盞射燈照完咁完（好似係，戴返頭盔先）

食D 一煲搞掂既野，少油少汁果D，
食完用番果隻煲黎煲湯/茶，飲埋佢，再用個茶包黎洗碗

上面提左

負皮你
冇圖係你話咩都得LA

其實點解出廠唔搞埋，要人自己搞。

有啲質料又唔使。

應該係，有大約3萬人

都係漏 漏少d咁解

做左會員好耐，表示長期食花生

冇用+破壞環境

因為呢個工序係全人工手作，冇機器做到
加埋要攤出黎等24小時乾，對於間廠黎講好高成本同冇效率

你可以考慮下VAUDE （定VADUE，唔記得點串） 既營，double silicone 壓膠係佢既專利黎

自己上天文台check潮汐

我估係新手做
d粉落得勁重手 重要大大粒
重要係d仆街位落

留個tg

呢兩日好多花生🥜越野四驅車單野

我5秒前批左入會

白腊連星期日晚都咁爆

唔知之後條四驅友會唔會比同行友人杯
聽講比人封山,落油搞到架電單車炒埋

華山不嬲都有d 拖車生意落油

咁可能係個lock鬆左
你試下慢慢扭
去到倒到出黎既位就停手
都係漏就要換過個

明白，成本問題！

Sent

成班傻閪一窩蜂咁露睇黎塔門赤徑呢d離封場唔遠

本身諗住買
最後買左個GSI box set
個box 係紅 買個黑袋換左佢

我留左tg先

我未setup TG, 等等

好

未去到msr咁貴香港仲有咩牌子可以有鋪訂到同買到，dod偏重，又唔想買nature hike，想1500-2000既自立營

講少左，最細二人營啦，本身都二人營兩人訓

標準答案 luxe

好似話係未有方法便d同埋想外帳再防雨d係未就要去到msr價位

計好曬用幾多水，
煮個麵都飲曬啲湯，
煮飯就加少少水煲熱擦下個煲底，
飲埋佢，再用抺手紙/紙巾抺下，
已經可接受用黎煮下次，
返屋企先大清洗。

有冇師兄答答我...
Osprey既背囊,AirScape 通風背板同 AirSpeed網狀背負系統
邊款會舒服D,邊款透氣D
利申小弟好怕熱...驚背脊出曬汗

清咁壯

或者有冇背囊推薦下
透氣為主

Atmos or aether，個anti gravity 設計真心好用
去啲舖頭叫佢放重野俾你試，你就明有幾正

彈左條女出黎say sorry,話係果班人其中一個。班人好似有二十人咁上下，推條女出黎say sorry

Amazons, REI好多
入門我會推Sierra Designs

仲可以睇埋Alps，外國評價唔錯
Kelty都有d入門級特價會2k樓下

上個post有老細卡片你可以上fb搵佢
MSR冇seam seal
反而luxe防水仲好啲

1.5k 內買luxe好
2k呢個數唔上唔落,鬼佬入門野唔會好過luxe入面貴價型號
(純計用料spec)

我會搵隻合眼緣
寧願比多小小
成日經過Ching 啲靚營都心郁郁想換

I know that feel 多多錢都唔夠

我自己好驚黑
但係數數埋埋都玩過幾十次單人露營
不過都仲係未克服到驚黑

污水咪隨便倒，一係搵污水穴，一係裝起帶走

我個諗法係
去到野外(唔係d旺角公廁營地)
周圍都有動物
本身都係會有污染水

利申 唔用洗潔精 淨係用清水煲滾再過一過隻易潔鑊就算
去開都係山卡啦 長咀呢類營地

用完有冇話會點處理佢先收?

我平時收野會係塊footprint 上面做晒
簡單撥走晒啲草蟲仔就折埋收起

用完之後覺得都係買佢外型
可能未熟佢點開
一個人我開唔到

唔該哂

咁我睇睇1.5k,睇緊habitatbx3,spider2xl同astron2+

不過近期都冇咩點上，都費時睇

聽D 同D村民本身係識既朋友講，果度係人地D 山墳黎
D人就搞到人地成個墳頭都係垃圾，又嘈etc.

外帳你正常牌子幾可唔防水

慣左就冇咩野了
係第一下會凍，跟住就唔覺

都係，用過highpeak kiruna 2同不知名牌落雨都無哂事

rei做緊特價 nemo有幾隻都啱你價位可以考慮下
用集運好快到香港

呢度有無人用自由之魂㗎
見佢pre tent條line啲tent好吸引

好。另外想下有無用過 big sky international,雖然out budget都睇落都幾靚，又有全蚊網

手工、用料、設計都唔差，但價錢偏貴

好，我睇睇先，nemo得綠色

有冇長身露營椅推介 盡量輕啲 for backpacker

Sp 用家留名 利申 vault

Atmos一定係backpack界最舒服 前題係唔好過around 40lbs 重裝就買返重裝款eg aether個啲

我都想問下，其實依兩個嘅分別係唔係只係 Aether 有得調校個背長？

Helinox chair two?

Atmos 無記錯都有得較

東壩都見有部的士專登車好多草去餵牛。

問咗啲的士司機，話佢哋係去沙田馬場買草，一啲都唔平的。

咁野外本身唔會有煮野食果啲油污架嘛，leave no trace

用左年機，好似頭皮咁甩晒落黎

我都想知，但係上網search 又好似冇乜資料

想買繁星3人營

上一代好鐘意叫人落
班廢老又要怕昆蟲又要去露營
比狗同牛食左真係仆街
未計有營友會狗繩任跑

即係揾輕身鑄鐵鍋啲fd

3F, LUXE, BA, TFS, 仲有好多牌子的。

😂

FANS來

冇溝稀到直接茶 用枝靚Ｄ既畫筆掃
俾Ｄ耐性
個效果都幾靚仔
不過真係要 double silicon 先好用
半邊果D用番 另外果枝好D

佢俾嗰支掃好流

我用緊繁星3呀，一兩年前喺新經緯買，佢好似係香港代理，你過去問下

見到啲tent啲料咁靚咁挺就斜晒旗

係幾好但唔平。

其實係，我好似睇過話佢哋啲骨係同helinox同廠

自由之魂有啲款用double silicone
其實仲好過MSR BA啲料
不過有啲人突破唔到心理關口強國牌子仲貴過鬼佬牌子

即刻save低

有草食我洗摷垃圾桶

我睇過品牌故事係話自由之魂本身係喺青島發跡，而嗰度好似係大陸最大嘅tent產地同埋本身幫好多外國high end brand做代工

我覺得佢係比其他出面見到嘅營挺身，啲料唔錯好似幾抗風，不過佢嘅設計係將啲pole插入外帳起tent，本身內帳係同外帳扣實晒，睇下你啱唔啱呢款設計

呢個價位呢個料同做工無其他更好選擇
剩低係睇牌子同樣

我買咗2.1果支
伸長d位好鬆

又話唔好餵牛同其他野生動物？

應該係叫人唔好餵人食嘅嘢啫
草應該ok嘅

所以咪叫你地d人執好d垃圾，保護返個草地等d草生返等D 牛自己刨囉

唔係心理關口問題，係骨氣問題，少少野都抵制唔到仲幫自己搵原因

咁有無用用下自己縮短？

未試用，開過黎睇下咋
遲d試完話你知

咪係 大大聲講到自己用支那野仲好有道理咁

強國牌子盡量唔用
MIC都避得就避，不過好難

Made in China係全球化問題可以體諒，支那牌子根本全部都有替代品，要戒有咁難咩

露營野你好難避WOR

用錢避得到

想入張helinox高凳邊間買化算d

snowpeak千幾數支營燈都係MIC

佢D款自己設計我又唔覺得好大問題, 有D野你要睇本質, 唔是一見到內地牌子就BAN。

*蚊

盡量揀架ja, 要跟牌子冇計啦

再者你自己返屋企睇下你D所謂外國露營用品係邊度做?下下玩到日本歐洲做你執一SET架餐起碼五位數字了。

Google 完有間乜乜 Online 應該最平

佢個價平過你喺幾間大鋪有vip 買。

好似水貨來

粒的頂到就OK, 係咁的。

有幾難？
依家係講緊支那牌子 唔係MIC喎

而且要完全唔用MIC其實都唔係唔得 不過就要花時間搵同自己係外國訂 當然亦都比較貴

利申：所有露營裝備用緊非支那牌子 只有小量MIC

即係乜？ 倒污水？

我就咁睇既, 好用同有自己設計就得, 講裝備我淨係執一套芬蘭既都得, 好唔好用咁解啫。

sts 千幾二千蚊個睡袋都係mic

反而佢千頭塊墊就 mit

依家就係唔想窮撚學人露營呀。

你班窮營霸晒啲位，我露條撚呀？

無錢露乜撚營啫。

直頭係水。

海淘咪又係水。

巴打瞓左幾耐？
經過上年到依家，唔用支那牌子已經唔單單係抄襲問題啦

當然世一呢d抄襲廠就更加狗也不屌

好mean但又好啱
成個場都係NH/ 迪記營
d新手又零公德心

有冇位就關你肯唔肯行下啫, 淨係獨露唔交流梗係唔知D位啦。

Funshop?

上星期去露 見到地下有半個蕃茄通粉 屌左出黎

我都唔想同啲窮撚同我一齊迫𨋢上家樂坊呀。

知唔撚知呀！

用平野冇問題
最主要係公德同禮儀
唔識野一開始用世一都算啦
要升級嘅大把野簡 唔洗簡世一

我諗我無你咁極端, 為銀包著想同埋件野好唔好用>佢係邊度出產, 當一件野佢設計出色, 價錢又合理, 點解唔用?我拎天幕來做例子, 我夠薑講, 三峰張天幕又輕又好用, 咩野SNOWPEAK, MSR, HILLEBERG係香港來講都唔夠佢好用, 係得本土牌子LUXE可以一戰(但香港無哂貨啦), 同一個SIZE, 人地三五百, HILL仔兩三千, 性能仲要差D, 點解同自己銀包鬥氣?佢自己設計, 唔係偷唔係搶( Like NH), 我真係諗唔明WOR。

退一萬步來講, 你有你既堅持, 但唔使同化人地一樣同你堅持既。

家樂坊兔仔店晚晚爆場

依家去家樂坊就好似去富士大廈咁，要由上掃到下。

我想感化你
你真係好鍾意露營嘅，咪平時其他慳d，露營嘢買靚d囉

你講嘅天幕，買LUXE囉，前幾日先去英昌買咗張

你所講嘅「內地」好多人想香港死，盡量唔幫襯佢地，應該係我地少數可以做嘅嘢，大家一齊幫幫手啦

巴打, 唔係淨係錢問題, 露營野我都買佐六位數, 問題係好唔好用, 仲有你買到果張LUXE係500S來, 牛西咁大張, 真係唔係個個都用得著架。

唔係500s，我買果張無銀底

btw都係盡量，真係無代替品先買，對得住自己就得

同埋我想講, 我唔係喜好中國D野, 如果越南同印尼有出露營野, 又平又好用, 我咪SHIFT過去囉, 但UP TO NOW, 香港人買露營野最方便同性價比高就真係支那野。

用緊night watch 2

第一步點都要分. 中國公司產品唔用.

Nanga 280dx

真 講咗心聲出嚟
世一同迪記搞到個門檻太低
啲嘢換得快整太多垃圾出嚟

露營野除左睡袋床墊 其他都唔難賣返出去嘅

巴打單人用?
想入多隻clearwing 3玩下

上面咁都有得嘈，笑出聲
嘈嘈嘈，去Solo好過啦

HMG😍

就係個本質係支那牌子，一班日日屌鳩香港人 害鳩香港人既支那狗開既公司，你衝入去比錢佢賺，然後佢繼續串柒柒咁笑鳩香港人，唔知你咩心態啦，我自己就接受唔到比錢人地笑鳩自己，你睇設計睇用途就唔係睇本質啦

中高階露營用品可能係
世一啲營本身咁平 啲人應該會直接買新
啲cookset 唔易有人接掛？

標明係女用，應該好快買出。

新手裝送比新手朋友就算啦

雙人，野放側邊唔覺逼

其實睇價錢姐...放啲價合理啲啲會快啲走嘅

你咁講mic都唔好用啦，講來講去又咪錢😂

清啲新手裝應該靚野

外國牌子made in China我控制唔到，呢個係經濟發展模式既問題，但係我控制到買唔買支那牌子，唔好偷換概念啦，簡單啲講無骨氣咪算

點會控制唔到，你比皮幾野出來，全mij唔難wor🤡

真係比啲骨氣上下網做下功課
好多gear 都有啲抵玩既非支國牌子/非支國製造

有啲外國牌子就係得mic，避到咪避，我自己訂露營野都係係日本訂返黎，如果間公司純粹用支那廠，比支那賺既錢多極有限

咁我自己都有盡量睇，我自問有堅持，其實我唔care有人自己要用，我都唔係要逼佢地好似我咁，只係唔好下下都推介呢啲牌子叫人買

窮撚區返咗好多貨呀。

我所有裝備都係朋友叫我買. HMG, Hilleberg, Soto, Snow Peak, Thermarest, Katadyn, Hydapak, Helinox & Goalzero

我暫時係得呢幾個牌子

我同意呀
寧願晒時間搵下啲外國牌子睇下有特價好過tb NH支牌

Btw decathlon有隻3XX打氣嘅花灑
沖涼洗碗都岩用
裝完水可以孭上身
摺埋同Double V差唔多大

除左重啲啲冇缺點

咁呢樣我可以大聲咁講. 成世人冇淘寶/乜乜77 wechat pay都冇.

其實各有喜好啦，避到就避，支那牌子就真係不了

一班老手屌鳩新手亂咁買平嘢。

咪同依家上咗岸班廢老屌鳩啲後生仔一樣。

哈哈哈。

Hilleberg同Goalzero都冇用過。
清算好專一
我啲露營用品好多唔同牌子

有啲懷疑少人用到會花式自爆

明明講緊支那嘢

有幾多個新手乜都唔識，又無人帶唔係買支那平嘢呀。

咪撚學撚埋政府啲嘢啦，叉開個話題，就以為自己啱晒呀。

上咗年紀嘅大學生，又屌鳩政府做乜開咁多大學，搞到咁多大學生搶飯碗。

以用大哥大電話，2萬蚊部，又屌鳩做乜啲電話愈嚟愈平呀，搞撚到CHEAP晒。

住私人樓又屌政府起咁多公屋，搞到窮人都學人生仔，正仆街。

唔好混淆視聽，以為自己咩都啱哂啦

插嘴講多少少，自由之魂pretents系列係香港人（黃）主理，亦都同黑店（黃）有crossover

都係帶出討論姐

我上年先開始露營，當時未做夠功課都貪平買咗幾樣 NH，咁用落佢係咪真係咁差呢？事實並唔係咁差，不過呢個中國品牌劣績斑斑，建議新手唔好買，都唔係壞事姐

同樣要平，新手想入坑又唔想樣樣買咁貴，迪卡儂真係唔錯嘅替代方案，如果可以話畀準備買裝嘅新手聽，等佢哋有更全面嘅資訊再做決定，咁有乜問題

新手無人帶咪去decathlon買囉 乜柒都齊啦，想升級咪一邊玩一邊逐啲換囉，成日陰啲陰啲咁講nh 自由之魂乜乜柒柒，有冇推介過呢啲牌子自己知自己事啦

屌鳩緊你地推支那野就多多藉口，又偷換概念話新手唔識點點點，本地牌子luxe夠平啦掛？decathlon 夠平啦掛？你鐘意咪用囉無人阻你，但唔好講咁多藉口，直接話鐘意支那野咪得

等緊啲Pod, 希望自己隻HMG都可以咁方便

呢樣野周圍都賣斷貨

好有心

五年前接觸camping時買左好多nh野，而家今年換返做外國，日韓牌子已經洗左唔少錢

Mic好難避，正如上個post我都話nanga既全黑睡袋但mic都掙扎左好耐，最後都係有課金既但內地牌子咪盡量唔用囉
利申：我講我自己姐，如果有巴打一樣諗法就梗係好

我有兩個，但實際用途無乜
張櫈、枱、營都係長條型

你地知唔知邊到有裝攝影野啲絨裏袋仔買？
個航拍袋好呀咋想拆哂佢黎裝..

其實有MIJ既
不過唔係350,450啫

我所有野除咗tent pole, 我試過可以全部放入去pod
Enan用一個大pod, snowpeak同Helinox zero可以放入一個細pod仲有位放埋關於電嘅gear, 我嘅睡袋床墊枕頭又可以用一個大pod又擺得晒.

想問ultralight 背囊 除左HMG 仲有咩
其他係咪冇咁好咩定點
見香港都係HMG同日本個個yamatomichi多

航拍我求其搵12蚊店d袋包住就算數
如果想保護好d可能要去瑩記睇睇

我一共買咗兩大三細Pod, DCF11 stuff sack #1 x 2 &
4個nano DCF11 stuff sack 😂😂😂

唔好煮咁油 用茶籽粉 廚餘要抹走

Hmg邊到買好..？

呢一個係細size

Zpacks, ula, hanchor, zimmerbuilt, six moon, gossamer gear仲有一大堆歐美廠
HMG同yamatomichi功能 外型比較討好又易買
外國背囊比較注重功能 外型好多相對一般
自已用緊zpacks nero同yamatomichi mini2，另外有用xpac整咗個3xxg backpack玩咁

想買黑色

仲有好多位剩

中肯

我自己喺online買, 香港好似唔覺眼有

大把求其都up到一堆，應該係你見到都唔識姐

zpacks,gossemeargear, six moon,zimmerbuilt

韓國：Cayl, Mmcmgear, moutainrover, hikerworkshop, cornertrip

日本：Ksultralight, if you have, raw low mountain works,atelierbluebottle

香港：山人輕量、syzygyoutdooor

以上應該都係香港較熱門品牌

呢一個係大size, 放咗個Enan(Akto一樣可以)入去一樣仲有位剩

食撚屎啦，我無話自己啱。

唔似你，衝出嚟柒咗又要唔撚認喎。

正一死廢老。

真係個個新手都會上連登？

個個新手會上網睇完再去買？

Sorry，我唔係囉。

正確d講
如果係玩呢d山卡啦露營(走營/類似thru hike)
多數都唔會好重裝
煮既野食都係簡單少少
我自己就咁煮飯
加d雞肉放落去烚
飲多杯朱古力就搞店
份量真係要預到岩岩好
最後連一粒米都唔會漏低
(走得營 消耗好大 就算好飽都會頂硬上食埋佢)
到洗野既時候 就咁過一過滾水就搞店
你話有幾多污糟野真係見仁見智

不過唔計d冇公德心既人
好心食唔哂唔好煮咁多
食剩一大兜就咁倒係地下
惹到周圍都係蟲/甲由
成個camp site俾埋你

你都on99，一早都話係感化唔係同化，叫你「盡量」你都接受唔到咁撚玻璃心呀？

你打字風格似廢老多d

Six moon 呢個牌子都有tyvek footprint架

agger都係一百蚊左右

用緊ula 65l
好好用
功能黎講叫好齊
重點係真係好輕

咁你不如做個好人，拎 luxe 去營地換晒人哋啲世一，咁大家都見唔到世一，又唔識呢個牌子，咪唔會咁多人入門都買佢囉。

買嘢，好多時都係睇下啲人用乜嘅啫。

啲大路營地，睇晒全場，搵多兩隻 MSR 都難呀。

阿哥，而家2020年啦，網上資訊好發達，唔好咁多藉口啦

我早幾個月去backpacker睇櫈，見到NH平helinox咁多都識得即刻google研究下

嗱我一開始時真係提醒性質架咋，唔好辣慶我唔該

人哋買咗又要屌人用，又唔撚係你俾錢，你有咩資格話人呢？

憑我本事賺既錢買都唔俾用呀？

屌你老母！

除咗大草地外，成個山坡都係草喎。反而餵牛會唔會影響佢哋習性？

用依啲backpack本身max load都係8-10kg 帶得少自然輕
有啲有支架嘅再揹重啲又得 新玩ul ula cdt都幾抵
osprey就咁吉袋都1.xkg真係差好遠 除非成班人去要帶天幕大枱 如果唔係都可免則免

事實上一堆都係跟風怪
見到人玩露營咪玩埋一份
為左平咪走去買d大陸山寨貨囉
成套大陸野入門價都係千零蚊埋單
結果一地都係抄襲牌子
所以咪要講個問題出黎唔好再買囉
唔明有咩好嘈

最怕係野生動物會覺得靠近人類就會有野食，變得唔怕人。所以我唔讚成餵牛。

你鍾意點講就點講啦

廢老鍾意衝出嚟扮叻，有佢講無人講。

我真係唔知似邊個啦。

我冇屌過人用，但我唔會吹奏 NH 我咪話我初時冇做足功課都有幾樣 NH 嘢囉 .......

同埋有朋友想入坑問我新手買咩裝好，我都唔會建議佢哋買 NH，亦會講講點解有啲人咁反 NH

樣樣野都係要時間去普及化架啦，luxe未成為大眾選擇，而我地有經驗用過覺得質素唔差價錢又平咁咪推介比人，等多啲人見到既話會揀luxe囉

我又無講過要啲新手買MSR，咪話唔識就decathlon囉，又平又抵玩，唔岩用仲可以退貨添啦，平就一定支那牌子咩

你真係痴撚線，不如搞清楚我地屌咩先啦

真係廢老，一辣就慶。

我好撚涼快喎。

正確呀巴打
玩ul 裝哂成個星期食物full load都係10kg內

不過要記得預左買non frame既就玩唔到好重裝
個背脊會好受力

係似你係廢老多d架喇
我唔明你咁撚上腦做乜
明明上面好撚善意，叫人唔好亂推介啫
你就閱讀理解零分咁
而家都無人話用支那嘢死全家
係叫你避得就避咋
希望你唔好反對呢個小小嘅勸喻啦🙏
大家日子都唔係易過，盡力啦

笑死我咩阿哥
打咁多字好似有d嘥氣

橫撚掂都係，講下另一樣活動

inline roller，你買外國牌子，難買之餘仲要貴，

咁入門嘅話又要買外國牌子，咁即係叫人一係唔好玩，一係就話窮撚咪撚學人踩 roller 啦，幾千蚊對 roller 鞋都買唔起。

幾千蚊都仲要係mic

屌你老味咩！

我有枝用過一次既DOD lantern stand set LP1-605 ，用過一次覺得唔岩用，ching覺得賣唔賣得返出去

廢老

最後嗰個回帖就贏，俾你贏晒佢啦。

咁都搵到位SELL到野, 青幾勁。

講緊露營你拉埋其他嘢講做乜

依家營地主流都係9成NH Decathlon
MSR SP DOD間唔中都見到少少
H仔淨係見過一次..

一人少句
大家露個營開開心心

無賣唔出嘅野只有賣唔出嘅價錢

其實好多HILL仔, 都係公廁來。

啱
開口埋口屌人老母果d唔該反省下

最主要係啲牛食慣左有味野唔食草
塔門係少左草 但絕對唔係冇草
而且啲牛都唔係住係露營草地嗰頭

心態重要過裝備
就好似簡單整fancy feast stove先6g
但最後都係心思思走去用8xg嘅evernew ti set
最近已經放低咗ground chair同chair one 用迪卡儂瑜伽墊剪咗張30g坐墊就算
又係時候拎本聖經出黎重溫

HMG係40lbs , 18kg

其實所有嘢都係咁

你接受到嘅價錢/品質行先

之後先係你撐嘅理念

🤣🤣🤣

都係舉個例子

依家喺度睇到原來露營都係要set門檻，無錢就唔好露。

agger

其實好多人都有提出唔買 NH 可以買咩, 都唔係齋屌
而嗰啲建議分分鐘平過 NH, 點解會存在無錢唔好露呢

我唔係, 我好想買部traxxas嘅x-xmaxx. 唔算貴, 成set加先10k有找. 不過有人話香港代理係藍, 最後我都冇買過, 我寧願唔玩.

不過呢一個係我個人取態

作為一個DOD用家
感性上我可以接手
理性上唔知買黎做乜

你搵到個同重量又平過NH嘅營，應該好難下。

睇咩裝備啦
handmade左個酒精爐
用左兩年仲用到
好有成功感

其他裝多數都係為左舒服而冇特登再偷輕
不過成套野加埋都係<4kg
訓又訓得舒服

香港2d 計如果玩ul連埋食物其實都好難過7kg

我覺得行長途既唔好UL得太犀利, 始終舒服都緊要, BASE WEIGHT 8-10KG OK

係咪用汽水罐做酒精爐？

欣賞你
而家發現原來會咁樣生活嘅人真係好少
有點可悲

係呀
youtube都有幾多教學片

你有冇用緊邊隻pole其實我係新手 真心唔知露營野可以放去邊到賣

我本身揹唔到好重
所以叫拎個平衡

等我try try先

carousell 啦

老實講, 我覺得買DOD仲ON9過買NH, 因為又重, 香港又貴, 同埋佢係日本都係抄人地DESIGN的, 正宗搵錢買難受。

Carousell/FB group
都係用緊DOD嗰對1kg
暫時仲接受到
用Snowline嘅話應該上次東龍島就斷左

我同啲新朋友講都叫佢地唔好跟我買
真係好重
隻天幕唔計佢支鐵桿都兩公斤幾

我個隻係呢隻
不過d材料都幾麻煩
其他爐唔洗呢d料易整好多

揾左好耐都冇(仲揾緊) ，咁都比你遇到

呢度係咪紅磡商業中心？下面果個商場

其實張櫈輕少少或者唔帶就好易4kg以下
水直接用filter食就脫水飯 foodbar 零食 即食燕麥 或者玩到食couscous cold soaking連燃料都可以慳返
但唔係人人接受到 所以係重量同舒適之間要搵平衡點好重要
我依家都係3.5到4kg左右 如果要推到3kg 營同睡袋換一換又幾千 咁不如帶少把遮用頭巾雨褸又可以慳返100g
睇取捨 慢慢試自己嘅接受程度去到邊

用茶籽粉記住唔好倒落有水生動物嘅河溪入面
對水生動物有毒。
在地入面倒就唔係問題。

GG有隻polycryo cloths可以當footprint, 有冇人try過呢個野

我見過有D 人煮完D 野，影完相唔食就掉

Thx 巴打
你個隻要用多啲材料
我打算由簡單啲試下先

係呀
呢d diy好多野玩
可以慢慢學
學完拎到出去用好爽

第4個post開始玩
係呢個post先鬧交

FB谷 keywords
戶外
一二手
買賣

題外話
我自己接受唔到脫水食物
餐餐都會自己煮飯食

成班麻甩佬好似小學雞咁嘈嘈嘈

小心入面既職業賣家

astron 2+真係焗到痴線

脫水飯要揀 韓國同台灣個幾隻都一般 日本安心米個啲幾好食
煮飯嘅話我一時時 用trangia messtin其實唔重鈦煲好多 時間鬆動可以慢慢整
couscous我試過幾次就放棄咗 蒜蓉味真係好難頂 已經加咗提子乾同啲nuts 或者下次買包無味嘅

依家揾tyvek紙自己整，順便可以整埋天幕(理想係咁)
不過天幕對我黎講冇乜用

睇返原廠d footprint 200g唔使，我諗係物料既問題，tyvek相對重D, 但一分錢一分貨

你係邊度起先
有冇拉開晒D 拉繩位先，差好遠架WO
當然天氣都可能真係熱，咁就死症黎

冇天幕朝早會好熱

有咩好嘈想用咩咪用咩
上個post我問有無水煲推介 點知成班介紹中国野 唔通又屌自己上網再搵算

可能行開山慣左曬熱但可接受既
想玩UL,所以天幕唔係必須品，反而會爭扎帶枱定帶凳好

why not both

難度枱凳又是必須品嗎？
多D 試下坐地下LA，草地其實好舒服好好坐
返而帶張枱仔，用黎墊高少少個爐，秋冬季冇咁易燒到D 草

我覺得櫈重要過枱
啲野放地下 煮/擺 都係短時間 但自己就好長時間都係坐低 坐地下坐得耐唔舒服

枱用緊snowline 560g>想減到3xxg細枱仔
凳就不嬲都唔用，但有得舒適D就睇中snowline張light, 7xxg

帶張墊+張台
咪可以坐係地下煮野食

我平時擔石頭坐
但真係諗唔到枱可以有乜代替品
3xxg個D輕量枱我覺得有少少矮，D草長dd有遮晒，所以買左高身backpacker table

睇到樓上唔知邊個巴打話剪左迪迪個睡墊當坐墊我覺得幾好idea. 又輕又護脊

唔係snowline 高腳果D 呀，真係細細張，10CM 左右高果D 就夠

知唔知邊度仲有綠色賣

咁係巴打你情操高尚加有錢啫
我覺得唔洗咁極端
拎個平衡就得

我係舊蛋墊 剪三格 當一張

好的諗住高腳個d 一定唔會燒到草實冇死，唔該巴打

你呢個做法幾好，同d朋友去就3 張疊起整高佢坐，同d helinox 平起平坐少少

真 覺得食脫水飯/公仔麵好委屈
露到依家都未食過

初初學玩個陣
頭幾次都係食公仔麵
食完d味精野成個口都係咸味好辛苦
自此之後都唔冇再食過

Funshop vip 會員係幾多折？有啲話95有啲8折嘅

其實遙控車都唔係必需品, 玩少樣無傷大雅, 冇話極唔極端😅

難得有個post正常d 多d資訊

我張個係世一台
但布料軟軟地硬係覺得會跌

小心比人屌啊, 自己用好啦。

布檯？ 放棄它吧LA

點解唔買硬身既
之前係日本好日山莊見到有張露營枱仔200g唔使，硬膠話可以抗高温，諗諗下都係不了，一個大風張枱就會逃走+製造垃圾
雖然佢輕+收納好方便

我仲停留係新手階段
第一張台就係佢 仲未打算買第2張

本身諗住夠輕阿嘛 無咩做過research就買左世一
200g台仔又幾撚正喎

原來係咁亂撚到痴線

我都係新手，但想一步到位唔想屋企積垃圾，要賣返出去好煩
寧願做多D功課+跟朋友玩下格好晒價先諗清楚自己要D乜，玩乜style之後唔使咁頭痕

想問下trangia 個酒精爐架 邊到有得買
下星期想輕裝上山

有好多張枱仔，呢張算叫做用多啲

覺得太矮可以揾下helinox table o，以前成日見特價，唔知清曬未。

成日坐營入面，
個爐放外面，
不過新手不宜。

咦！我頭先就係想講呢張野，年頭日本賣緊1700 yen, 拎黎做手信派比d露營fd都開心
想問下你實測過覺得如何？

Thx Ching !
研究下先！

香港少真空包裝即食食物，
日本多，漢堡扒，雞翼，魚都有，
加熱就食得，加埋落啲脫水飯到食。

帶個蒸架加風檔

有

Captain stag個水煲幾靚仔

大風係會吹走，
要揾野壓住佢，
方便同輕，
啲煲筷子刀叉唔使放地下，
但唔好放爐係上面煮。

我係一個人用fly Creek ul2，
唔會嫌太大
我平時會收埋個背囊入營。

個價唔係問題就買二人啦，
我都好似未見過有人用fly Creek 1人營，
個個都用二人，
真係兩個人就買UL3。

咩原因想換營？
你呢個我自己覺得幾好快手快腳開到營

1700羊好貴wo
我官網同fd夾買，每人90蚊港紙

ul2 官網隻色同實物差好遠，佢個olive green睇圖好似爛屎色咁，實物睇都幾靚強逼症想揾返同色既gear就真係好難

我覺得太大
有時候好似一個人霸咗好多位咁
同埋無咩安全感

soron9理由
我好鍾意佢㗎都

最後冇買到，個陣唔會去camping
不過依家平平地既話都想添置一件，有興趣既人歡迎搭單

明你識咩太多位反而無咁好
寧願張氣墊佔哂所有空間

講

明白你，二人營我都會將個袋平放拎晒入面d 野出黎填滿床墊外既位

我突然發現TW2仲大過我依家個營（計最闊）
咁可能都係買TW1好啲

我下次試下

叫多個frd一齊訓咪得

一千蚊黎講luxe skyplus 係咪無得輸

上星期露營d fd飲到6點先訓
跟住8點幾起身
我笑佢o地唔洗帶營都得
利申: 3點暈o左

都日出啦
真係帶個營有乜用，
我就算hea 營都頂唔順，
兩點已經極限。

有冇2人充氣mattress 推薦?
而家用緊Exped張matt, 好快就淋

佢買張長凳咪搞掂

訓得2個鐘再揹返野落山 我應該死左

見到套Soto navigator sod-501 好正 （唔係AV呀）

另外想問吓刀刀叉叉係唔係用鈦係最好？

用聚, 有埋煎pan更加好

二人用ok，
單人不了。

刀刀叉叉有時用膠sts/lightmyfire，
有時一對木筷子攪掂。
把刀諗住咩用途，
少見人用鈦刀。
刀都係不銹鋼多，
有兩把刀仔，
一把用AUS8，
一把用VG-10。

問露營地方一律答長咀，
比錢營地就答分流

深山巴你幾個係咩model，我搵暈都係得approach系列有全黑

唔知點解我覺得用膠餐具食嘢冇咁好食…

煎Pan可能另買，2個人又唔想帶3個煲

冇呀⋯諗住刀叉匙羹1set, 聽完你講可以慳返唔使帶咁多嘢

刀就最細果把萬用刀已經夠

新手枕頭

GSI 不銹鋼嗰個都好靚

本身諗住post喺山人輕量整既袋
但會被起底

使唔使咁多...😆

冇所謂啦

klymit double V

世一，免費嘢

本身買咗個連枕嘅世一吹氣墊，所以冇買。

迪記99，吹氣墊嘅枕唔舒服，所以買。

買完張 STS 吹氣墊，心思思想升級埋個枕，又再買過。

STS Aeros 感覺衰過迪記99，所以再買個羽絨。

終極 STS 羽絨，再唔舒服就算，個Size 重量贏晒。

STS幾重?

大 95g

又唔重喎. 原來佢有另一隻60g

點買，直接email/ig佢？

主要佢都算細

枕頭都差唔多成千

從來冇買過枕頭
次次都用防水袋就算

唔係大陸品牌已經好好

不過我都買咗HMG果個stuff sack pillow😅

諗咗好耐，結果都係買咗

Trangia紅色水煲仔都好正

可能我當風位，次次都好舒服，仲要成日起身先發現冇開風𥦬

有無巴打知有無邊間私人營係有海望

Dm佢

睇有啖好食啦
係海側邊但唔算有海景

樓上條友都唔係第一次挑機
露營post好心就靜啦

Trangia水煲仔
由細用到大。
以前個手抽唔係咁，
個煲身直啲，
超襟用

以前真係好好多，依家d coating

即係點請賜教

唔得，瞓唔到。

飛機枕，我都要搵有外絨袋嘅吹氣枕，成舊膠我瞓唔到。

一係成個唔使吹氣嗰啲，但飛一次唔見一次。

完美示範點嘥錢買裝備。

double rainbow

唔知啊 係俾漁護處趕 唔係康文署核下沙灘

點解會有其他顏色嘅
等我仲買咗個白鋁 trangia kettle tim
唔知幾時先有得再換煲lu

郊野公園同海岸公園範圍都歸漁護署管。

依個停左產架喇

如果你唔慣二手trade野就提下你。

- 傾好價位，面交果陣如果佢壓價，例如突然話你件野邊度差，邊度污糟。唔洗理佢，即時拎返件野走，再屌尻佢。

- 對方開分身，出左個假post，件貨同你一樣但平過你，然後佢用黎壓你價。

- 小心個人資料

唔係呀嘛真係無諗過 唔該晒ching

有人倒硫磺粉

咁撚痴多謝提點

同埋小心D 人既唔合理要求：
話咩要係地鐵站開隻營出黎睇完冇野先肯俾錢
隻爐唔當場點過都知有冇壞
呢D 野多數係面交果陣先提出，搏你唔想煩，走多轉，然後就話要平D

例如D 拉鏈，有D 傻佬會將條拉鏈係度拉幾十次，想試到一唔順，就話有問題壓你價

嘥錢系列，買完都未用就買過個。

二手嘢，邊度都有仆街嘅。

熱門嘢，你開到全行最低個價，都有仆街嚟壓你價。

Trangia TR-P302 點睇? Trangia Triangle 好似邊到都無貨

所以更加要同新玩既朋友講，唔好助長呢D 人
等佢地冇咁易呃到新人話果D 位咁樣唔正常、就黎爛，我抵諗D平D幫你買左佢

直接營地交收！

trangia全港斷晒貨咁濟

屌上星期買咗個STS枕頭冇黑色焗住買綠色
今日行過睇返咗黑色

放二手喇. 貴精不貴多

放走佢買返個黑色囉

唔值錢

綠色我係驚佢穿，行山，石灘休息有時石堆都照坐。

$2xx伏極都係$2xx

精神上支持你

咩網有blackfriday優惠? 求推介

其實我都想問下山人輕量整袋around幾錢?

Pm ask him

啱啱先睇到呢條片，使用Gas注意事項，台灣人黎，原來比想象中容易搶火

D造功得唔得？

本身買咗一set Trangia 27-8HA 計索袋燃料樽膠碟Mess tin
最後決定放晒佢換咗套SP SCS-020T 同Soto 蜘蛛爐

我係唔係做錯決定

兩種玩法呢既
冇話錯唔錯

利申：soto310/301 + sp 020t

020T 痴唔痴底

痴

唉屌

照用啦屌

之前WW有 但又係俾人秒哂
嚟緊black Friday 睇下會唔會有
我見campsaver都有discount了

Grid問過幾間都無
如果師兄你知邊到有 麻煩你話我知
萬分感激

買多隻易潔鑊

吉巴 有冇推介

captain stag果隻16cm? 可能同套snowpeak tuptup陷

聽日落鋪上樓睇睇實物先
Thx

想問有冇2-3人營推介下？
3kg內
筆直900蚊

我前排都add唔到frd入 老實講佢依排都無咩貨到

Astron2+ alex價$7xx

早排買咗
搵佢代 kovea cookset 隻 pan，平平哋試吓佢

Double V囉
好訓又細舊

真 入面仲岩岩好放罐細氣

搵地方露營難到死

有冇1-3人黑色金仔推介啊

鈦煲除左煲水煮公仔麵煮湯
基本上煮乜鳩都痴

邊到有得買？我google search 見千幾蚊

12蚊店買隻50蚊pan

想問問咁多位師兄有無依類型三文治夾介紹, 想搵個輕身for backpacking

再凍啲果陣發覺煲好耐都未滾就會懷念soto
冇事嘅，係慢啲啫。

第一次煮野食發覺痴底就掛住啦

睇技術同耐性
鈦煲煮飯

chums三文治夾用家
對比下算輕身嘅

490g又日本野可以一戰

次次上山都係大概預岩岩好，或者再用紙巾索下水，太多既就倒落啲水樽帶走，上山藝堂都係咁做睇你有冇心做姐

好耐之前係日本買
香港冇留意，
日本亞馬遜幫到你

佢之前先大清洗完
可能想做熟客多
反正有咩貨扔出黎都好快清哂

我search 緊美國Amazon 傻仔左
日本Amazon 有無好露營野介紹

仲有DOD
對比chums 重身啲 750g到
但MIJ

我睇soto都好似有，不過唔知香港邊到有現貨

都係睇你鍾意拎邊個嘜頭打卡

等下Black Friday 有冇特價

我想搵個輕d chums有少少大嘜頭我一般，不過輕

evernew，
montbell，
燕三条製，
日本登山雜誌，
焚火台，刀，杯
ミュニーク X-MESH STOVE
仲有啲動漫山上用品

Ching
有冇提示搵到佢

巴打可唔可以幫手試試裝唔裝到上snow peak 個set 野 我都想換隻鑊 thx

+1想知邊度易去得黎又唔會比人捉

水浸營地赤徑

買scs020 平D 又無咁易痴 不過無咁輕

想問下咩網？ 要用代運？

上個po 我有貼過佢卡片出嚟 但有冇貨就唔知 你要whatsapp佢問下
希望幫到你

感謝Ching

揾到了，thanks ching

自己去睇啦巴打，力不到不為財啊，我講完比你知平你又咪要去買🤡

其實雙人都無乜得選擇

日馬得好少 montbell
evernew d 易潔pan 好用

日馬既話仲有冬天炭爐 b6君
雖然最後我買左gas 爐

gas爐買彈弓

最後買左cb abr 1 燒海鮮

呢個hea camp用，正喎

究竟Trangia 個水壺收納時點樣唔會刮花個煲內側
應該係水壺手柄嘅兩端剪口太利

拉車仔一流

會架，所以有人會加舊膠蓋住個水煲口

次次收都加塊手巾仔/紗布隔一隔

Captain stag隻易潔pan好用又抵玩

[url]係邊到買到？[/url]

500抵到
有冇封袋式介紹下

水磨沙紙囉
不過我無理

眼紅中

好耐好耐以前用triton
收埋幾細 唔似decathlon見到嗰啲
不過好似係15定20度
我怕凍搞唔掂

想靜靜地邊個山頭有位可以

有諗過買Triton13度睡袋
封袋式可以當被用 覺得好過木乃衣

木乃伊都可以打開當被㗎

你地係咪平時行山個陣搵位

行山見到位似似地就留意下周圍有咩玩
有冇水源
落車要行幾耐
平路定梯級
周圍多唔多人有冇牛

飛部航拍咪知囉。

大部份木乃衣唔可以全開 差咁D 同埋冇左係被既feel

新手搭單請教吓，點先為之高風險X位？

感謝

我覺得OK我怕凍

見台灣好似好多位玩 好正

好冇用巴打，同羽絨比較又點樣？

香港都好多，不過犯法啫。

前排見有人喺溪床紮營跟住俾水閘放嘅水沖走咗

有冇link

台灣南投縣水壩疑故障突泄洪 兩露營家庭遭沖走 3死1失蹤【短片】

欺山莫欺水啊

好癲遠離水位 安全啲 赤徑會唔會咁 未去過

無洪水,但會潮漲

滿150usd 減15

可能會海嘯

赤徑上星期先唱阿 lam 首歌

在水中央。

呢期唔知係咪風向問題，夜晚漲潮都上到2.5米。

around初一嘛，緊係大潮

其實好多山頂都得，
有平位就得，
自己揹水上去，
狗牙嶺都得，
夜晚八仙嶺都有人，
狗牙就真係冇，
蝻蛇尖夜晚成日有人行，
好鬼嘈
橫嶺個頂少啲人上。
仲有啲朝早都冇人，
不過就唔介紹啦
雞公夜晚冇人爭，
不過好大風，
傳說有污糟野

有冇黑色天幕好介紹
我見kura outdoor 有賣
有冇人買過

我都加左勁多配件好好玩

爽阿我認我係窮撚

wtf.....

之前自然樂出過批黑色冇logo嘅 問下仲有冇

mmcmgear

枕頭來講，迪記性價比係咪冇得輸

跟你個名
趕老婆(女朋友)出廳(營)咪得

蚺蛇尖最正，第二日實好多人探營，好熱鬧。

迪記 99 蚊

129果個都唔錯係大舊左啲

99蚊嗰隻係，再貴嗰隻就收埋都太大隻。

外料舒服過 STS 3-4百蚊嗰啲款。

唔係大咗啲啦，係好很大呀。

但129舒服好多

買左兩個同女友一人一個

係
我用STS 都冇佢咁舒服
係大舊左啲

真！邊度找？

但係高質既枕頭換來優質既睡眠

其實睇你想要輕便定舒服

要舒服唔介意重可以睇下民族風，佢入左隻台灣牌子
好舒服，但雙人成2.7kg

原本諗住買99，聽biliy 講完話129好舒服就兩個都買來試下

大過我隻睡袋，接受唔到呀。

係紅磡廣場間戶外用品店買，應該最後一個冇啦，試下去啲細鋪搵下話唔定有驚喜

幅圖有SIZE 比較，99 VS 129

當帶兩個睡袋去

我俾多千五蚊換個細睡袋，慳番啲位都唔夠俾佢。

不了。

我會要輕
夜晚舒服完果2.7kg 朝早要還

所以話迪記做爛市

岩岩兩個都買哂，諗住比99女友用

都係得枕頭喞
咁STS果隻卷埋先三隻手指位都有啲優勢

你覺得可以？

一陣佢

羽絨，SIZE/重量/舒適度最OK，係價錢.......

有冇師兄有保溫袋介紹

用緊個牛龜咁大既保溫袋，想換隻8-10L可以放埋入袋 感謝

係囉，露營地本身就唔係大草地黎，牛牛本身都唔係住果頭，反而係佢地比人喂慣左係咪都去啲人到搵野食

女權當道

拎嘢嗰陣先會 "你要晒"

睇番啲相，依家真係惡劣咗嘅！

呢個牌子淘寶野黎

係囉，一個月都冇真係可以咁勁？果度都唔係今年先咁多人啦，會唔會一個月變化咁大

我見explorer有黑色銀面天幕
facebook or IG search @eeexplorerrr

唔知佢賣幾錢但淘寶100蚊左右

重陽嗰個禮拜最多人

其實草地我覺得同月份冇關，不過呢張相真係多人到痴線，見到都到驚

眾多NH迪記之中竟然有隻snow peak

會唔會入錯營, 屌.....

白腊都有 MSR

入錯營，屌錯女。

用緊sts foam core pillow 好舒服不過大

正常唔係銀面向天咩 倒轉用咁搞笑既

夏天上冬天下?

for 影相掛
我見佢有D 相係銀面向天，有D 黑色向天

我自己都係多數會顏色向天，影相好睇D

少咗個老婆

可以咁講，銀面向天反射熱力會好D
變相夏天冇咁熱

其實google map衛星地圖已經好清楚咁睇到邊到有平地可能做到x位

依間鋪咪專賣淘寶野
睇佢個價平到咁就知
仲有d貨牌子都冇
最近多左好多ig shop想食露營水呃錢

借個位放全新冇用過(不過個盒有度凹咗)
Snow Peak Trekcombo Ti SCS-010T $550

有興趣留個email. 冇tg

做乜買完又唔要架？

要黑色？

我淨係想要個1400ml

1套有兩個？

清啲貨個價放fb應該秒殺

咁麻煩又要開Facebook Account🤣

呢套嘢幾錢架？？

依家唔敢再行露營鋪，行親都跌2-3千。

試下搵下先

我估650掛

上面㗕到秒殺，我仲以為爭好遠咋。

鈦唔啱我啦，啱啱買咗個煲，480克。(2L)

我都唔知我買咁大做乜，諗住煲龍蝦咩。

出面賣緊750左右架
550係超抵，可惜我已經有隻900ml

唔吸引咁就加碼啦

呢套加埋trekcombo ti 二套$750 😎

都係留email

佢嘅杯我都有幾隻想放 🤣

香港770左右，比盡750，
外國網有折買最平先650，
500/750，66折，
計650都77折啦。

cls做爛市

呢個Offer長期有效. 留email就可以

即刻想除褲找數

TI用EVERNEW好過

🤫

我想買杯啊，搵左好耐都搵唔到
你係咪放

邊一隻? 我唔係有好多咋🤣

Dummywong213@gmail.com

titanium煮野食會黏鑊？

Single wall/double wall 450

有single. 留email

好似好抵咁 但2人用夠唔夠
依家先搵緊資料

係好易痴

使用不當，好易燶，一定黏
個pan乜都冇，齋燒，見過燒穿

emailmelihkg@gmail.com
仲有冇考慮緊但留左名先

Replied

之前嗰隻俾人偷咗
師兄有無多隻

唔好怪我直接. 750仲要講價算吧啦

600 only 啱就留email

唔好意思我應該唔要了 麻煩曬巴打

上面先講完職業買家，呢頭即刻講價

你唔係賣550咩？

呻下姐唔好咁惡

Sorry我係死窮撚

壞習慣要改
最憎人乜都講價

人地而家$750 2套wo

Sorry各位我無睇到
咁我出返去了

佢好鍾意去白臘 上個月頭去先見到佢露

好多以為自己好好笑嘅人
有個NH打手話MSR抄SOTO

喺Amazon訂咗隻static v
送到黎竟然係insulated版
重咗成百幾gram

白色T車L?

有賺

Double wall有保溫 但唔燒得 同埋唔可以玩俄羅斯套娃

Single wall 燒得 輕d同可以200/300/450咁杯套杯

點解你地會認得依啲無謂人

入唔到，可能係一種福份。

去FACEBOOK同佢講。

Single wall仲可以暖手

要！

OK 我成90KG 都冇問題,唯一要講就係太輕,冇人坐時大風O的都會吹反

清都話左冇tg

樓主
我想連埋STW-001T 一齊要呀
$750
麻煩tg 傾
或者email

用緊,真心講好X熱
試過浦台出面25,6度 吹5,6級風麵可以熱到出汗

清走晒O的垃圾桶啦,O的人見垃圾桶就掉入去,完全冇考慮過O蘿返出市區咁O的牛食開呢O的野自然就唔會去其他地方食草啦~

講真, 以依家香港人嘅水平, 可能仲會多咗垃圾如果真係冇晒垃圾桶

點睇迪記隻最貴2人營，1499，1.95kg
好輕

1499唔會買迪記啦

我都覺
記得以前大棠收起垃圾桶，
果年大棠紅葉啲垃圾多到上新聞

又99幾，
今次轉返去旅遊台啦

睇吓邊個爭到😅

得
車線位都好紮實
防水處理都gd

唔差 但唔會買

清買個袋幾L幾錢幾重？
要等幾耐交到貨？
由頭到尾都dm傾咪傾幾日先攪得掂個袋咩樣

Kura 黑店不了

廚紙隔一隔又平又方便

發生過咩事

1001

冇人搶 1001？

旅遊台

１００１